曾志健胸口中槍被控暴動 案件押後至下月再訊

上月有警員在荃灣開槍擊中一名中五學生的胸口，中槍少年曾志健連同5男1女等7人被控暴動、縱火和襲警等共5項罪名，案件下午在沙田裁判法院提堂。控方修訂控罪後，要求押後至下月5日往區域法院答辯，其中一人獲更改保釋命令。

控方庭上要求修訂控罪，大致上與原有控罪相同，惟將涉案警員的職級隱去。控方又指曾志健早前未出院就獲保釋，故要求曾志健往警署打指模及呈交住址。

代表被告李振文的律師稱他行動不便，故獲批減少到警署報到次數，至每星期兩次。另外兩名被告馮清華及邱宏達要求更改保釋命令遭拒。

除了18歲中槍學生曾志健外，其餘6名被告包括38歲清潔工陳珩，19歲香港專業教育學院學生陳金國，25歲程式員李振文，21歲香港專業教育學院學生馮清華，22歲香港專上學院學生郭小琴，和26歲理工大學學生邱宏達。

曾志健和邱宏達被控10月1日在荃灣大河道，大河道北和鱟地坊一帶，和其餘不知名人士參與暴動。另外，曾志健被控在同一場合襲擊警員曾家輝和謝思明。其餘5人被控同日在荃灣海壩街一帶，和其餘不知名人士參與暴動。其中陳珩亦被控在海壩街聯同其他不知名人士縱火。

睇錯曾志偉

點解提堂之前無人提起
健仔已成condom?

推

#沙田法院一庭 - 襲警‼️暴動‼️縱火 #1001荃灣 包括受槍傷中五生健仔及拆返救人而被制服的博士生

1353 現場人數至少 140

我都係

健仔康復未

隱藏職級但係開哂名係咩玩法

射人條友仲行得走得